香港出發赴日本貨輪爆疫 10船員染新冠肺

日本政府指出，一艘由香港出發往日本的貨船，有10名船員確診新冠肺炎。這是自去年2月鑽石公主號郵輪在日本爆發集體感染後，首次有人在日本港口檢疫所確診。

厚生勞動省周二(19日)表示，該艘貨船上周三(13日)在香港出發，經深圳卸貨後前往神戶港期間爆疫。船員周一(18日)向日本檢疫所報稱船上有人發燒，當局即安排全部船員接受檢測，其後有10名船員確診新冠肺炎，他們均為非日本籍男性，來自中國、香港和泰國，年齡由20多歲至50多歲。他們被送往檢疫所安排的療養設施，尚有13名船員留在船上自我隔離。

係深圳染定毒港染嘅呢